中國平安奪香港數碼身份服務合約港人私隱恐送羊入虎口

中國平安奪香港數碼身份服務合約港人私隱恐送羊入虎口

中國大陸保險業巨擘中國平安旗下的平安科技，以所謂的“混合雲”部署和人臉識別組合方案奪得價值約4400萬港元的港府eID（數碼個人身份）合約，協助港府建立eID系統，為市民提供免費服務，合約為期8年半。明報報道，香港部分團體關注政府建立eID後會更易掌握市民個人資料，憂慮變相成為監控手段及增加私隱外泄風險。政府強調eID本身不會儲存任何個人資料，並有多項措施保障巿民私隱。

政府在早前公布的《智慧城市藍圖》中，提到將會免費為香港居民提供eID，讓市民能以單一的數碼身分和認證，進行政府和商業的網上交易，例如申請公屋及居屋、車牌續牌、交稅等。創科局長楊偉雄去年12月曾形容eID是一把鑰匙，與個人生物認證連繫，並希望在2021年，所有巿民可通過eID方便地使用100項電子服務。

報道引述平安科技首席執行官陳立明2日在新聞稿表示，公司的混合雲部署和人臉識別組方案投得今次eID項目合約，“顯示脫穎而出的技術實力”，形容eID是本港搭建智慧城市的骨架。

政府資訊科技總監辦公室則表示，預計明年中推出eID免費供巿民使用，平安科技負責開發和維護eID主體系統，以及人臉識別和影像處理系統，整項合約價值約4400萬元，為期8年半。資科辦表示，巿民在登記eID時，除提供身分證外，亦需利用人臉識別技術確認身分，日後使用eID時，巿民也可利用智能手機提供的生物辨識功能，包括人臉識別、指紋鑒別、虹膜辨識、聲紋辨識等作身分確認。

報道引述香港資訊科技商會資訊保安召集人範健文稱，據他了解，政府招標eID的合約條款規定，用戶資料需儲存在政府數據中心內，相信不存在跨境轉移用戶資料，但他關注一旦eID系統發生問題，政府是否已掌握足夠技術處理，“屆時供應商人員會否在維護eID時，有機會接觸用戶資料？”他認為政府需向公眾解釋保護用戶資料的措施。

該會榮譽會長方保僑認為，政府需增加透明度，交代哪些政府部門或機構會使用eID的用戶資料，並建議以雙重加密技術管理用戶資料，降低私隱外泄風險。

香港人權監察總幹事羅沃啟關注政府設立eID系統後，連同人臉識別技術，將進一步掌握市民個人資料，變相成為監控手段，並擔心供應商會否設後門程式（backdoor），認為政府要交代如何保障用戶資料。

資科辦回覆稱，eID本身不會儲存任何個人資料，用戶登記時收集的個人資料，亦只供eID系統作用戶管理之用，而在設計和構建eID系統時，不會採用真實的個人資料作開發和測試，因此外判服務供應商沒機會接觸任何用戶資料，用戶資料亦會加密，儲存在政府數據中心設施內。資科辦亦會為eID系統聘用獨立第三方作資訊保安風險評估及審計，並採用國際認可的安全技術確認用戶身分。

推到全世界見到

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

推

估計 強國一早已經有曬 港人身份資料

eID "本身" 就緊不會儲存任何個人資料, 但會連結個人資料 ma...
A123456(7) 都無個人資料架..
當所有野都連晒, 等如衣食住行都變晒實名化..

憂慮變相成為監控手段及增加私隱外泄風險?

洗乜憂慮 呢D係確定既事

政府強調eID (數碼個人身份)本身不會儲存任何個人資料，並有多項措施保障巿民私隱。

又大玩語言偽術 - 如果無儲存個人資料，用智能身份證就足夠啦，仲將4千4百萬利益輸送俾國企做乜?

香港法律只係需要你帶身份證明文件出街, 而唔係一定要帶身份證.
有外國護照嘅, 咪拎護照出街囉

下 列 資 料 撮 錄 自 香 港 法 例 第 115 章 《 入 境 條 例 》 ， 以 說 明 法 例 規 定 公 眾 須 攜 帶 身 份 證 明 文 件 和 賦 予 入 境 事 務 隊 成 員 查 閱 身 份 證 明 文 件 的 權 力 :
根 據 第 17 B 條 ， “ 身 份 證 明 文 件 ” 就 任 何 人 而 言 ， 包 括 ：
(a)
他 的 有 效 身 份 證 ；
(b)
由 人 事 登 記 處 處 長 發 出 的 文 件 ， 表 明 該 人 已 申 請 ：

(i)
根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 予 以 登 記 ； 或

(ii)
根 據 《 人 事 登 記 規 例 》 ( 第 177 章 ， 附 屬 法 例 ) 第 13 或 14 條 發 給 新 身 份 證 ；
(c)
他 所 持 有 的 有 效 旅 行 證 件 ； 或
(d)
獲 發 給 的 越 南 難 民 證 。

推
又送中

本身香港人嘅資料已經上嗮中國
香港大部分公司都係中國公司
已經無野好驚

唔使講㗎啦
總之聽到「政府」丶「私隱」丶「大陸機構」呢幾個關鍵字
就唔會信㗎啦

屌你老母

講真, 共狗點會冇香港人嘅資料呀

新身份證係咪一定要換
唔換會點？

選民登記資料一早送哂上去啦

共匪底下點會有私隱

政府最中意攞納稅人d錢做d冇用甚至有害既野架啦

護照都係中聯辦整
有咩資料上面係冇

將港共講既野倒轉=事實

唔止
攞晒你生物辨識

呢個新聞係03/04/2019出
即係係今年年中就會推出呢舊野

冇嘅罰錢坐幾日監再逼你換
你唔比人周到就冇事